既然星光向四面八方發射 點解夜空係柒黑一片

如果因為紅移藍移效應而超出可見光範圍
儀器係咪應該測到成個天空佈滿電磁波

push

1. 真空幾近冇scattering, 光源只會集中
2. 宇宙擴張速度同年齡唔夠時間畀光抵達佈滿星空
3. Cosmic Microwave Background 係第樣
[Lmgtfy] Olbers' paradox

疑似受教

至於紅移-藍移冇一種喺星光解釋到問題根本, 影響唔係最大

順手一問 類星體係咩黎？同紅移有咩關係？